揸車當打機 司機狂衝燈逆線行車

「呢條係咪打機片，點解咁清咁真嘅？」大家看過這條在網上流傳的短片，或許都會有此想法。「香港公路奇觀」Facebook專頁今日(17日)上載一條「車cam」片，片中的司機懷疑逃避警員追捕，竟然飆車在約3分鐘內連環衝紅燈4次及逆線行車8次，期間幾乎撞到過路途人、路面車輛及單車友等。多名網友怒斥司機是馬路炸彈，簡直「嫌命長」。

該條「車cam」片長約5分鐘，涉事司機駕車經葵涌道駛向美孚，起初行車正常，未幾疑有交通警員響按示意司機駛到一邊，但他未有理會並繼續前行。後來警員再以擴音器大叫「入巴士站」，司機不但未有理會，反而開始加速展開其瘋狂駕駛之旅。

該名瘋狂司機沿途「見車過車」，遇上紅燈便直衝。從片中亦見，司機見前面燈位有車阻擋，竟索性抽頭駛到對面線逆線行車，期間有行人過路時險被撞及，也有對面線的巴士、小巴、單車友幾乎被瘋狂司機撞到，情況絕對是「險過剃頭」。

不少網友均被片段嚇壞，慨嘆司機的行為誤己害人，有人更聲稱已報警。東網正向警方查詢